政府倉卒交回覆文件惹不滿

政府倉卒交回覆文件惹不滿

要聞

西九龍站內地口岸區引起割地疑慮，惟官員一直無解釋其法律基礎。陳海威攝

【本報訊】立法會法案委員會昨在行政會議成員葉劉淑儀和張國鈞擔任正、副主席的「雙保險」下召開第二次會議，立會法律顧問早於2月9日已去信運房局，要求澄清「一地兩檢」條例草案的法律理據等問題，但大部份議員在開會前一個多小時才收到政府回覆的15頁文件。莫乃光在開始會議時即指，昨早9時20分才收到文件，議員難在會上討論內容。實政圓桌的田北辰也批評：「咁複雜，都冇時間消化。」

葉劉淑儀則指，立法會是於前晚深夜收到政府回覆，她自己也是到昨日才看到文件。運房局局長陳帆則承諾，日後會盡最大努力盡早回覆，並由律政司司長鄭若驊在會上重述信件中涉法律理據的內容。

葉劉減議員提問時間

會上葉劉淑儀嚴格控制議員發言時間，有議員指明某名官員作答，葉劉卻代為安排另一官員回應。民主黨黃碧雲第二輪提問時，葉劉突以太多議員輪候提問為由，把發言時間由5分鐘減至4分鐘，引起泛民議員不滿。公民黨陳淑莊批評：「點解開會、問得多反而要被罰，建制議員打咗卡就走就叫乖？」葉劉反指陳「太喧嘩」、「非常違反議事規則」。

田北辰則投訴，自己在會上已等近2小時，仍未有機會問問題，不滿泛民提出規程問題阻礙發問。葉劉最終堅持第二輪發言時間縮至4分鐘，第三輪再減至3分鐘，及後再按情況安排。

■記者羅繼盛

相關新聞

時稱法院有權裁決 時稱受限
要聞 5小時前

一地兩檢割地鄭若驊稱無違基本法：市民可不搭
要聞 5小時前